15歲少年元朗擲汽油彈判感化 律政司申請覆核刑罰 潘兆初質疑水佳麗裁判官是否中肯

15歲少年今年1月8日在元朗朗晴居對出、鳳翔路一帶馬路投擲汽油彈，早前承認縱火及管有物品意圖損壞財產兩罪，被判感化18個月，其中9個月須入住兒童及青少年院舍接受監管。律政司就此案向上訴庭申請覆核刑罰，案件今在高等法院進行聆訊。律政司指成年人犯縱火罪必定判監，而犯縱火罪的少年犯亦應判處勞教中心、更生中心或教導所等拘留式刑罰，才能反映控罪嚴重性。案件下午再續。

15歲答辯人SWS 在本年五月被屯門裁判法院水佳麗裁判官，判處18個月感化令，其中9個月需入住兒童及青少年院舍接受監管，同時需遵守晚上7時至翌晨6時的宵禁令。而SWS因疫情關係及另涉及一宗暴動案件，故一直被禁止離開院舍，現已完成3個月「禁閉式」感化。

申請方由律政司副刑事檢控專員林穎茜代表，林指非拘留式刑罰不足以反映控罪嚴重性，又指出水佳麗裁判官判刑時雖然曾提及SWS有另外一件案件在身 ，但卻沒有提出「阻嚇作用」及SWS是在另一案件的保釋期間犯下本案。林指水官只著重案件時無人、無交通、無特定目標、無嚴重財物損失，而忽略其他判刑因素，雖然本案只導致馬路被熏黑，但資料片段卻顯示涉案地點一直有路人及車輛經過。林指水官只著重「更生改過」來判刑，強調SWS持續犯案，守法意識薄弱，被判感化令明顯不足。

潘兆初首席法官一度提出，水佳麗裁判官判刑時對SWS「有好多正面評價」，問雙方「有無證據支持？，又質疑水官是否中肯。水官當日判刑時指SWS「過去其實都係一個真係好優秀，好好嘅細路 」，林稱SWS操行不是特別高，亦不是名列前矛，只能說是過去沒有作出不理想的行為。潘官則發現SWS成績不理想以致他重讀中三。

source: 頭條

開始分派了

狗仔狗女無犯法已經可以嗌減刑
我哋就相反

黎老闆同呢單野綜合黎睇 Leon可能要黎啦

借個位

最後一日眾籌 最後機會 港人港字
舊招牌字體 - 李漢港楷

一早用高尚情操咪得

潘兆初真係....

林稱SWS操行不是特別高，亦不是名列前矛，只能說是過去沒有作出不理想的行為。

係咪未見識過b3 b5 d學生?

唔知我有冇理解錯，個官好似想玩原審唔中立呢個點黎加番重判刑？

正常做法係踢返個波比裁判官自己再就刑期諗諗

掉動物落街-->無證據唔告

潘官可唔可以直接改刑期？

果然係潘書記

水菜麗係咪已經洗白

水一向正常wor

郭榮鏗：鄭月娥可笑 司法界一直相信三權分立

Why?

我覺得佢冇睇內文

但係佢呢下真係完全唔知掉嚟做乜鳩
當時元朗區又冇示威／衝突

屌又係潘呢啲紅官

無刑事紀錄未係好的青少年，操行分不嬲求其比

公民廣場果次終審咪判過，應該唔可以直接改判刑